兩查證機構不再替fb打擊假新聞

2019年02月03日

兩查證機構不再替fb打擊假新聞

facebook設法堵截假新聞流傳，但成效不彰。

受facebook僱用查證事實、打擊假新聞的美聯社和謠言破解網站Snopes宣佈，已於去年底結束與fb的合作關係，料對fb打擊假新聞的工作構成重大打擊。

Snopes：應有合理薪酬

Snopes指正評估提供第三方查證服務的成果和成本，需要肯定幫助任何平台的工作能為網上社群、刊物和員工帶來正面影響。聲明指，2016年決定與fb合作不是基於財政收益，但補充指目前面對財政困難，「我們認為負責查證的員工應有合理薪酬」。Snopes副主席格林（Vinny Green）推文說是「困難但必須的轉變」，又透露工作需要大量人手。fb前年向Snopes支付10萬美元（78萬港元）。

Snopes創辦人邁克爾森（David Mikkelson）在網誌透露，不續約將為公司帶來財政壓力，「建基於現時的行業生態，放棄收入對我們或其他傳媒機構並不是一個容易的決定」，又指「希望能與fb討論，怎樣打擊假新聞，才能對平台、傳媒和網民有利」。

美聯社發言人指正持續評估如何有效利用查證資源，將繼續與fb對話，討論在fb上進行查證工作的機會。

fb發言人指，現時與全球34間傳媒機構緊密合作，經核實真偽的帖文內容的語言達16種，又指今年將加強力度打擊假新聞，包括加入新的合作夥伴，和核實更多不同語言的帖文。英國《衞報》去年底曾報道，指查證機構不滿fb欠缺透明度。

英國廣播公司/法新社

上一則
上一則
東奧準備完善 增民宿改圖示方便遊客

下一則
下一則
受公信力評估 逾500網媒有改善